# 工具类型 Utility Types

## Partial

相当于给这个类的每个字段都加上可选。

```typescript
interface Todo {
  title: string;
  description: string;
}

function updateTodo(todo: Todo, fieldsToUpdate: Partial<Todo>) {
  return { ...todo, ...fieldsToUpdate };
}

const todo1 = {
  title: "organize desk",
  description: "clear clutter",
};

const todo2 = updateTodo(todo1, {
  description: "throw out trash",
});
```

## Required

给每一个字段都添加上必须。

```typescript
interface Props {
  a?: number;
  b?: string;
}

const obj: Props = { a: 5 };

// Property 'b' is missing in type '{ a: number; }' but required in type 'Required<Props>'.
const obj2: Required<Props> = { a: 5 };
```

## Readonly

只读。

```typescript
interface Todo {
  title: string;
}

const todo: Readonly<Todo> = {
  title: "Delete inactive users",
};

// Cannot assign to 'title' because it is a read-only property.
todo.title = "Hello";
```

## Record

对象的 key 和 value。

```typescript
interface CatInfo {
  age: number;
  breed: string;
}

type CatName = "miffy" | "boris" | "mordred";

const cats: Record<CatName, CatInfo> = {
  miffy: { age: 10, breed: "Persian" },
  boris: { age: 5, breed: "Maine Coon" },
  mordred: { age: 16, breed: "British Shorthair" },
};
```

## Pick

选择部分的字段。

```typescript
interface Todo {
  title: string;
  description: string;
  completed: boolean;
}

type TodoPreview = Pick<Todo, "title" | "completed">;

const todo: TodoPreview = {
  title: "Clean room",
  completed: false,
};
```

## Omit

除了这个其他都有。

```typescript
interface Todo {
  title: string;
  description: string;
  completed: boolean;
  createdAt: number;
}

type TodoPreview = Omit<Todo, "description">;

const todo: TodoPreview = {
  title: "Clean room",
  completed: false,
  createdAt: 1615544252770,
};
type TodoInfo = Omit<Todo, "completed" | "createdAt">;

const todoInfo: TodoInfo = {
  title: "Pick up kids",
  description: "Kindergarten closes at 5pm",
};
```

## Exclude

联合类型排除后的部分。

```typescript
type T0 = Exclude<"a" | "b" | "c", "a">;
//    ^ = type T0 = "b" | "c"
type T1 = Exclude<"a" | "b" | "c", "a" | "b">;
//    ^ = type T1 = "c"
type T2 = Exclude<string | number | (() => void), Function>;
//    ^ = type T2 = string | number
```

## Extract

从联合类型里面选择需要的部分。

```typescript
type T0 = Extract<"a" | "b" | "c", "a" | "f">;
//    ^ = type T0 = "a"
type T1 = Extract<string | number | (() => void), Function>;
//    ^ = type T1 = () => void
```

## NonNullable

不为 null 或者 undefined。

```typescript
type T0 = NonNullable<string | number | undefined>;
//    ^ = type T0 = string | number
type T1 = NonNullable<string[] | null | undefined>;
//    ^ = type T1 = string[]
```

## Parameters

提取函数的参数。

```typescript
declare function f1(arg: { a: number; b: string }): void;

type T0 = Parameters<() => string>;
//    ^ = type T0 = []
type T1 = Parameters<(s: string) => void>;
//    ^ = type T1 = [s: string]
```

## ConstructorParameters

构造器参数。

```typescript
type T0 = ConstructorParameters<ErrorConstructor>;
//    ^ = type T0 = [message?: string]
type T1 = ConstructorParameters<FunctionConstructor>;
//    ^ = type T1 = string[]
type T2 = ConstructorParameters<RegExpConstructor>;
//    ^ = type T2 = [pattern: string | RegExp, flags?: string]
```

## ReturnType

函数的返回值类型。

```typescript
declare function f1(): { a: number; b: string };

type T0 = ReturnType<() => string>;
//    ^ = type T0 = string
type T1 = ReturnType<(s: string) => void>;
//    ^ = type T1 = void
```
